DESCRIPTION OF DATA

The file finaldata.txt stores the average values of means and std
deviations of several variables measured by the wearable devices worn
by 30 human subjects while they performed six different physical
activities. Every human subject performed every activity.  There are
88 variables and 180 rows (30 humans times 6 activities).

The file has a header row but no rownames.

DESCRIPTION OF COLUMN NAMES

The variables of interest in the original samsung data stored means
and SDs of many observed parameters.  The names of the variables had
some non-alphanumeric characters like "(" and ",".  Our data reports
the average value of these variables.  To be consistent with the
original data we have left the original names unchanged but prepended
them with the letters AVG.  For example, the average of the original
variable "tBodyAcc-mean()-X" is called "AVGtBodyAcc-mean()-X" in our
analysis.  

BETTER COLUMN NAMES

The file TidierColumnNamesMapping.tsv provides a hand-generated 1-1
mapping from the above names to even better names.  Users can easily
replace the column headings in the finaldata.txt file from the
existing ones to these tidier ones.

For example, the tidier but unused version of variable
"AVGtBodyAcc-mean()-X" is AVGtBodyAccMeanX.

DESCRIPTION OF VARIABLES

Here are the variables with their descriptions:
activity: Physical activity e.g. WALKING 
subject: A number in range [1, 30] indicating unique subject id.
AVGtBodyAcc-mean()-X: Mean value of variable tBodyAcc-mean()-X.
AVGtBodyAcc-mean()-Y: Mean value of variable tBodyAcc-mean()-Y.
AVGtBodyAcc-mean()-Z: Mean value of variable tBodyAcc-mean()-Z.
AVGtGravityAcc-mean()-X: Mean value of variable tGravityAcc-mean()-X.
AVGtGravityAcc-mean()-Y: Mean value of variable tGravityAcc-mean()-Y.
AVGtGravityAcc-mean()-Z: Mean value of variable tGravityAcc-mean()-Z.
AVGtBodyAccJerk-mean()-X: Mean value of variable tBodyAccJerk-mean()-X.
AVGtBodyAccJerk-mean()-Y: Mean value of variable tBodyAccJerk-mean()-Y.
AVGtBodyAccJerk-mean()-Z: Mean value of variable tBodyAccJerk-mean()-Z.
AVGtBodyGyro-mean()-X: Mean value of variable tBodyGyro-mean()-X.
AVGtBodyGyro-mean()-Y: Mean value of variable tBodyGyro-mean()-Y.
AVGtBodyGyro-mean()-Z: Mean value of variable tBodyGyro-mean()-Z.
AVGtBodyGyroJerk-mean()-X: Mean value of variable tBodyGyroJerk-mean()-X.
AVGtBodyGyroJerk-mean()-Y: Mean value of variable tBodyGyroJerk-mean()-Y.
AVGtBodyGyroJerk-mean()-Z: Mean value of variable tBodyGyroJerk-mean()-Z.
AVGtBodyAccMag-mean(): Mean value of variable tBodyAccMag-mean().
AVGtGravityAccMag-mean(): Mean value of variable tGravityAccMag-mean().
AVGtBodyAccJerkMag-mean(): Mean value of variable tBodyAccJerkMag-mean().
AVGtBodyGyroMag-mean(): Mean value of variable tBodyGyroMag-mean().
AVGtBodyGyroJerkMag-mean(): Mean value of variable tBodyGyroJerkMag-mean().
AVGfBodyAcc-mean()-X: Mean value of variable fBodyAcc-mean()-X.
AVGfBodyAcc-mean()-Y: Mean value of variable fBodyAcc-mean()-Y.
AVGfBodyAcc-mean()-Z: Mean value of variable fBodyAcc-mean()-Z.
AVGfBodyAcc-meanFreq()-X: Mean value of variable fBodyAcc-meanFreq()-X.
AVGfBodyAcc-meanFreq()-Y: Mean value of variable fBodyAcc-meanFreq()-Y.
AVGfBodyAcc-meanFreq()-Z: Mean value of variable fBodyAcc-meanFreq()-Z.
AVGfBodyAccJerk-mean()-X: Mean value of variable fBodyAccJerk-mean()-X.
AVGfBodyAccJerk-mean()-Y: Mean value of variable fBodyAccJerk-mean()-Y.
AVGfBodyAccJerk-mean()-Z: Mean value of variable fBodyAccJerk-mean()-Z.
AVGfBodyAccJerk-meanFreq()-X: Mean value of variable fBodyAccJerk-meanFreq()-X.
AVGfBodyAccJerk-meanFreq()-Y: Mean value of variable fBodyAccJerk-meanFreq()-Y.
AVGfBodyAccJerk-meanFreq()-Z: Mean value of variable fBodyAccJerk-meanFreq()-Z.
AVGfBodyGyro-mean()-X: Mean value of variable fBodyGyro-mean()-X.
AVGfBodyGyro-mean()-Y: Mean value of variable fBodyGyro-mean()-Y.
AVGfBodyGyro-mean()-Z: Mean value of variable fBodyGyro-mean()-Z.
AVGfBodyGyro-meanFreq()-X: Mean value of variable fBodyGyro-meanFreq()-X.
AVGfBodyGyro-meanFreq()-Y: Mean value of variable fBodyGyro-meanFreq()-Y.
AVGfBodyGyro-meanFreq()-Z: Mean value of variable fBodyGyro-meanFreq()-Z.
AVGfBodyAccMag-mean(): Mean value of variable fBodyAccMag-mean().
AVGfBodyAccMag-meanFreq(): Mean value of variable fBodyAccMag-meanFreq().
AVGfBodyBodyAccJerkMag-mean(): Mean value of variable fBodyBodyAccJerkMag-mean().
AVGfBodyBodyAccJerkMag-meanFreq(): Mean value of variable fBodyBodyAccJerkMag-meanFreq().
AVGfBodyBodyGyroMag-mean(): Mean value of variable fBodyBodyGyroMag-mean().
AVGfBodyBodyGyroMag-meanFreq(): Mean value of variable fBodyBodyGyroMag-meanFreq().
AVGfBodyBodyGyroJerkMag-mean(): Mean value of variable fBodyBodyGyroJerkMag-mean().
AVGfBodyBodyGyroJerkMag-meanFreq(): Mean value of variable fBodyBodyGyroJerkMag-meanFreq().
"AVGangle(tBodyAccMean,gravity)": Mean value of variable Gangle(tBodyAccMean,gravity)".
"AVGangle(tBodyAccJerkMean),gravityMean)": Mean value of variable Gangle(tBodyAccJerkMean),gravityMean)".
"AVGangle(tBodyGyroMean,gravityMean)": Mean value of variable Gangle(tBodyGyroMean,gravityMean)".
"AVGangle(tBodyGyroJerkMean,gravityMean)": Mean value of variable Gangle(tBodyGyroJerkMean,gravityMean)".
"AVGangle(X,gravityMean)": Mean value of variable Gangle(X,gravityMean)".
"AVGangle(Y,gravityMean)": Mean value of variable Gangle(Y,gravityMean)".
"AVGangle(Z,gravityMean)": Mean value of variable Gangle(Z,gravityMean)".
AVGtBodyAcc-std()-X: Mean value of variable tBodyAcc-std()-X.
AVGtBodyAcc-std()-Y: Mean value of variable tBodyAcc-std()-Y.
AVGtBodyAcc-std()-Z: Mean value of variable tBodyAcc-std()-Z.
AVGtGravityAcc-std()-X: Mean value of variable tGravityAcc-std()-X.
AVGtGravityAcc-std()-Y: Mean value of variable tGravityAcc-std()-Y.
AVGtGravityAcc-std()-Z: Mean value of variable tGravityAcc-std()-Z.
AVGtBodyAccJerk-std()-X: Mean value of variable tBodyAccJerk-std()-X.
AVGtBodyAccJerk-std()-Y: Mean value of variable tBodyAccJerk-std()-Y.
AVGtBodyAccJerk-std()-Z: Mean value of variable tBodyAccJerk-std()-Z.
AVGtBodyGyro-std()-X: Mean value of variable tBodyGyro-std()-X.
AVGtBodyGyro-std()-Y: Mean value of variable tBodyGyro-std()-Y.
AVGtBodyGyro-std()-Z: Mean value of variable tBodyGyro-std()-Z.
AVGtBodyGyroJerk-std()-X: Mean value of variable tBodyGyroJerk-std()-X.
AVGtBodyGyroJerk-std()-Y: Mean value of variable tBodyGyroJerk-std()-Y.
AVGtBodyGyroJerk-std()-Z: Mean value of variable tBodyGyroJerk-std()-Z.
AVGtBodyAccMag-std(): Mean value of variable tBodyAccMag-std().
AVGtGravityAccMag-std(): Mean value of variable tGravityAccMag-std().
AVGtBodyAccJerkMag-std(): Mean value of variable tBodyAccJerkMag-std().
AVGtBodyGyroMag-std(): Mean value of variable tBodyGyroMag-std().
AVGtBodyGyroJerkMag-std(): Mean value of variable tBodyGyroJerkMag-std().
AVGfBodyAcc-std()-X: Mean value of variable fBodyAcc-std()-X.
AVGfBodyAcc-std()-Y: Mean value of variable fBodyAcc-std()-Y.
AVGfBodyAcc-std()-Z: Mean value of variable fBodyAcc-std()-Z.
AVGfBodyAccJerk-std()-X: Mean value of variable fBodyAccJerk-std()-X.
AVGfBodyAccJerk-std()-Y: Mean value of variable fBodyAccJerk-std()-Y.
AVGfBodyAccJerk-std()-Z: Mean value of variable fBodyAccJerk-std()-Z.
AVGfBodyGyro-std()-X: Mean value of variable fBodyGyro-std()-X.
AVGfBodyGyro-std()-Y: Mean value of variable fBodyGyro-std()-Y.
AVGfBodyGyro-std()-Z: Mean value of variable fBodyGyro-std()-Z.
AVGfBodyAccMag-std(): Mean value of variable fBodyAccMag-std().
AVGfBodyBodyAccJerkMag-std(): Mean value of variable fBodyBodyAccJerkMag-std().
AVGfBodyBodyGyroMag-std(): Mean value of variable fBodyBodyGyroMag-std().
AVGfBodyBodyGyroJerkMag-std(): Mean value of variable fBodyBodyGyroJerkMag-std().



DESCRIPTION OF FILES

tidyproject.zip:  All that is needed to run run_analysis.R is in this file.  Also read README and codebook.txt.
Codebook.txt:  This codebook describing all data and files.
README: Instructions on how to execute the script.
TidierColumnNamesMapping.tsv:  Suggested but unused column names.  Names in finaldata.txt can be replaced by these names.
X_test.txt: Original test data (input to the script)
X_train.txt: Similar to the previous.
activity_labels.txt: English names and ids of the activities.
features.txt: Original column names.  Very messy.
features_info.txt:  Descriptions of the features.
finaldata.txt:  Output of the script.  (tidy data).  Each run of teh script will overwrite this file.
finaldata.txt.TRUECOPY:  True and preservable copy of the above data.
run_analysis.R:  THE SCRIPT TO PRODUCE TIDYDATA.
subject_test.txt:  Subjects to be attached with the data in X_test.
subject_train.txt:  Subjects to be attached with the data in X_rain.
y_test.txt: Y values for the test data.
y_train.txt: Y values for the training data.
